# Программа предназначена для распаковки и запаковки архивов файлов для игры Санитары подземелинй 1 и 2 (Planet Alcatraz, Dungeon Cleaner).
Работоспособность проверялась на версии из стима.
Архивы имеют расширения *.dat, *.bm.
Рекомендую использовать консольную версию программы, но доступна и оконная версия.
С помощью этой программы можно редактировать внутриигровые скрипты и конфиги, получая новый игровой опыт и создавать моды для себя и друзей)

`PakReader unpack data.pak data` -- распакует data.pak в каталог data. Будьте осторожны, если каталог уже существует, то программа перезатрет ваши файлы с вашими изменениями. Распаковка занимает товольно много времени (30с-1м - запросто). Так что наберитесь терпения и дождитесь успешного завершения или сообщения об ошибке.

`PakReader pack data data.pack` -- запакует данные обратно

Виндовая версия также поддерживает запуск с параметрами из командной строки.

# Скомпилированные исходники можно взять в downloads
https://bitbucket.org/flow7f/planetalcatrazpakparser/downloads/?tab=downloads
Для самостоятельной компиляции потребуется zlib.

# Возможные сценарии применения:
Если добавить в скрипт `crashsite_crashsite.ers`
под строчку
`quest_log boar,gametarget`
добавить
```
create_item Boar,commando_suit
create_item Boar,railgun
create_item Boar,ammo_railgun:100
create_item Boar,werewolf
```

то можно с начала игры заиметь последние шмотки, что конечно читерство, но если хочется, то почему бы и нет. Кстати если выдать себе их скриптом, а потом перенести сейв на чистую машину, то шмот сохранится и так можно делится читерским сейвом с другими. Во всяком случае пока нет редактора сейвов это выглядит единственным решением получить некоторые вещи в ранней игре.
Конечно в примере выше новые вещи на промзоне отберут, поэтому если есть желание проходить с ними дальше, их нужно добавить куда-то еще, например в `wargun_quest_start.ers` (квест тестирования оружия в промзоне).

В файлах `shoop_*.csv` настраивается что появляется у продавцов.

В `items.csv` - настройки всего оружия и обмундирования (там же можно посмотреть айдишники всех предметов).

В `monsters.csv` - характеристики монстров.

В `humans.csv` - характеристики людей (в том числе трупов), их инвентарь.

Таким образом этот распаковщик можно использовать для желающих еще немного погрузиться в игру.
Можно добавить себе предметов для нового опыта в прохождении или для скипа скучных частей (например для квеста на 21 шкурку).
Можно ребалансить характеристики предметов, людей и монстров.
Можно убрать или поправить разрдражающие скрипты, например гейм овер при сражении со смотрящими или запрет на ношение оружия. И сделать опциональными миссии после присоединения коллег (также как сейчас опциональны миссии с животными).
Скорее всего можно добавлять новые квесты, варианты диалогов и т.п., но может быть это и не возможно - автор распаковщика это не проверял.

Нельзя редактировать уровни, так как неизвестен формат. Не проверял как игра будет реагировать на замену текстур и шейдеров.

Программа писалась под себя, не забудьте сделать резервную копию пака, у меня нет гарантии что все будет работать после внесенных изменений.
